聽過客人問乜問題最on9？

: 小姐想搵啲咩？
: 我老公係邊呀？

點解你地D衫會有骷髏骨頭？
可唔可以叫你地公司唔好再出有
骷髏骨頭既衫/褲

入左海洋公園問你海洋公園點去

請問呢包餅用咩做？

依碟咖哩係印度定巴基斯坦

戴錶係戴左手定右手？

唔開電視 洗唔洗插插蘇

呢個火鍋係點玩

佢想book羽毛球3號場但比第二個客book左
佢問：「個3號場客係唔係指定左要3號場？」
心諗人地唔想要3號場就唔會book3號啦

咁又唔係喎
可能得返3號場先3號呢？
又或者3號場平啲咪book 3號囉

似係大陸啲女人/土豪問既野

同問陳生係唔係姓陳有乜分別

問個生日蛋糕係幾多人份量

我唔係專業搵老公㗎

問仲請唔請人

我明佢想點喎
因為可能有人求其要個場 幾號都冇所謂

牛五花係牛定豬？
牛胸肉大醬湯有冇肉？

點解個software會hang既?

上次聽隔離枱問
點解你地d椒鹽排骨鹹既?
我心諗 椒鹽排骨

沙冰有冇熱架？

葡萄適原味即係咩味

Cheap monday ?

依個冇乜問題wor

冇問題喎呢個問題

個鍋下邊有枝蠟燭燒住做裝飾，問我可唔可以點大d個火

問有咩好食
之後答佢炒飯
佢就話:咁好啦我要個肉醬意粉

中辣有幾辣？

做學校, 6點放哂學, 問我個仔去左邊

比小辣辣
又冇大辣咁辣

有冇細件d 嘅大碼

對鞋送多對鞋帶畀你換，問有咩用
我心諗: 畀你吊頸用

有冇束腳，又褲腳有拉鍊嘅褲

走入來問有冇我地敵對品牌嘅嘢都算，答完佢冇，仲要好串咁問點解冇

問有咩褲介紹，攞條best seller 畀佢睇，話太厚，跟住擰轉身攞起條同款唔同色嘅，同我講呢條就差唔多

你地咩嘢飲最凍？

叫咗個福建炒飯，跟住問我點解個飯咁濕

試過有個蝗企喺海洋列車個站前面問我點去搭海洋列車

客:請問你地既鍋貼係咪煎嫁??
我即刻靜左唔識答

點解件衫會冇晒？最憎大陸西問身高米八 有點胖著咩size

點解個router出街收唔到？

佢地好撚鍾意咁

貼咗價錢重問幾多錢

笑撚到GAP GAP聲

走入A公司問B公司既野

我答: 小姐, B公司係隔離Wo

有問題？

best seller 嗰個小 on9, 有時同款唔同色, 啲料有機會爭少少, 厚薄唔同咗

做Pt賣衫嘅 比人問出口係邊
邊度入咪邊度出都唔知咩

沙冰可唔可以走冰

點解網上面嗰啲平咁多？
仲有啲會無恥到問你可唔可以俾員工價or半價賣俾佢 但明明係新貨

呢個我明
以前學校啲pe褲都係褲腳有拉鍊但係啲同學改成窄腳
我估類似啲咁嘅野？

問蛋糕切幾多份
佢話8份得 12份食唔哂

喺護膚品鋪頭做 問我可唔可以用洗手液嚟沖涼

睇完覺得上面好多人都係自己on9

羽毛球3個場價錢一樣
明明1/2號場佢要既果段時段有得比佢book
死都話要3號場
仲問我地可唔可以打電話去問3號場個客係唔係指定要3號場 有病

搭飛機聽人問過點解雪糕係凍嘅

呢個真係唔知點答好

可能人地有8個人呢

我覺得係因為有啲沙冰裏面會夾雜啲大嘅冰粒 唔係成杯都係純沙冰

答完幾多錢
問我港幣定人民幣
答完又問姐係人民幣幾多錢

你張圖可唔可比3d 少少。 但個張2d 圖黎

用幼管飲珍珠奶茶
客：點解我飲唔到珍珠

咁所以個on9嘅問題係...

以前做茶記真係有聽過人問

公司賣衫 走入黎問廁所係邊 但公司門口有客戶服務中心

士多啤梨沙冰可唔可以走左啲士多啤梨醬

港島區酒店
酒店wifi, 唔係wifi蛋
話點解九龍收唔到

巴打做5cm ?

係餐廳門口送緊客既時候
有個客問我 ：你好呀 請問呢到係咪有野食嫁？
我心諗 呢到無野食執撚左佢啦

收錢個下問點解你地啲野咁貴嘅

個中年男人一行入黎問我
「咩產品最岩我個女用？」
你個女有咩肌膚問題啊？有無話想改善啲咩

唔知啊！總之要岩我個女用啦！你唔係做呢行嫁咩？咁都唔識！？

你個女係明星定做雞，個個都識？

屌 但佢仲要咁好禮貌

餐廳等位問 要等幾耐架？

讀緊書定返緊學呀？
星期五係禮拜幾呀？

收工執嘢嘅時候問
：係咪閂門喇？

香記？

拎住隻碟問我可以裝啲咩

我買隻股票幾時升？

「今日農歷幾號？宜乜忌乜？」

wtf???

啲大陸人好撚鐘意續件問幾錢 明明有價錢牌

點會冇

今晚扑嘢夜唔夜

點解20蚊coupon買24蚊野要補錢

買耳機問防唔防水

點解有小朋友係到跑黎跑去

咁打開門做生意咩人都有架啦 我唔通開咪叫d小朋友唔好入黎咩
我都未屌你推住咁大部bb車入黎
係大到打橫坐兩個bb個隻

下午茶時段問點解而家冇得叫早餐
然後屌鳩我唔撚識落單叫我搵第二個幫佢落早餐

雪糕月餅拎返屋企放喺邊
...
焗爐呀好無

問：有冇見到一個大人拖住個細佬入黎
答：請問著咩色衫（其實10個有9個都係依個組合入）
問：唔知

問：點解你地賣得咁貴
答：啱呀/我都覺

如果完場0:0咁半場比數係幾多？

點先可以贏錢？

如果2.5球中位數 3球大咁2球係咩？

你覺得我應該著咩size阿
你覺得我腰圍係幾多阿？

洗頭水是不是洗髮水？

沐浴露怎用？

用完磨砂膏洗唔洗過水？

好普通嘅一塊鏡
佢問我：塊鏡點用啊

：唔該郵筒係邊呀

係後面呀小姐

：佢有兩個窿喎

係呀兩個都一樣係比你入信架

聽完，本身唔想食太油/熱氣野咪叫肉醬意粉囉
如果你答最好食肉醬意粉，佢咪叫肉醬意粉囉
咁唔可以怪人wo

請問你地店啲玩具壞既機率有幾高？
教我點答

有個應該廿頭嘅女仔
問「我男朋友180cm高，應該用咩size condom?」
我同同事呆撚左 之後禮貌答佢身高同size無關
而且我地唔會知你男友尺寸
條女之後話「你地點做sales架 咁都答唔到」
最好野係佢為左咁而投訴
我老細笑到震晒

我腳長可唔可以up我上business，心諗你今朝起身高左20cm，買唔切business？

介紹加細碼比佢囉

你知唔知幾時停雨呀？
點解今日會落雨既？
屌你 我實知啦

星期一係星期幾呀?

問我佢可唔可以電話騷擾人

我都講無晒魚蛋 個客仲問我有無魚蛋河

有個肥客問我隻肥雞食完會唔會好肥?
心諗點樣答你呀

珍珠奶茶係咩味

薯條可唔可以走薯

點解你地放題得鮭魚，無三文魚

其實果個係我老母黎

有冇無線滑鼠唔使用電

點解冇交錢就斷我上網

Iced mocha 熱定凍？

咪一樣一個蛋糕

Izzue 的確有條咁既褲

客人：交低飛行開咗翻黎問，我食咩啊？
我：....

客人：我想問出口係邊？
我：...咁你點上黎？(得一個出入口)

問迪士尼架小火車可唔可以去到東涌

點解咁貴 / 點解冇賣 已經聽到厭

新玩法係件野你冇得賣
就問你知唔知邊度有
你真係唔知照直答
佢點都覺你係知但唔講
然後佢就黑鳩你面話你unhelpful

我以前中學P衫都係咁嘅褲

客：你覺唔覺我呢杯雪糕個AREA好細
我：吓？唔知喎
客：唔知？你唔係係度做架咩？
我執檯架咋

入黎問我呢到幾錢租 啲租貴唔貴
賣冷麵 問我點解無熱食 可唔可以幫佢整熱佢

點解奶粉咁大陣奶味！？

黎食野坐露天位問: 點解今日咁大風?

有無短嘅長褲？

我試過呢啲
有次價錢牌寫住$5000 我答$6000
跟住佢話：乜唔係$5000 咩
我即刻答：乜你識字嫁

攞住一客炸魷魚鬚（有價錢牌食係咩食品同幾錢），之後問我係唔係魷魚

係海洋公園問我呢度係咪迪士尼
雞批裡面有咩
叉燒酥裡面有咩
果汁問你有冇熱（後面問過大陸人話大陸真係有）
Puff叫你加熱

成日問呢個價錢係港幣定人民幣
答完香港用港幣就問即係人民幣幾多
走黎問電話問題 做咩用唔到

返pt見過咁多客係大陸人咁on9

Mcqueen

你應該答佢你都有兩個窿啦

呢個係大陸人問
佢仲要好認真果下先犀利

仲有啲都好有趣架
問溫度啦 匯率啦
問打電話去強國要加咩數字係頭
但明明拎住部iphone wechat緊

夏天成三十幾度問肉批唔擺雪櫃 幾個鐘後可唔可以食
錫紙兜係咪可以入微波爐？
啲客完全冇common sense

打風問：「點解唔飛得？」

我屌你地個啦媽星

仲有另一次係個大陸人仲要駁嘴：我諗住問下有無得平啲丫嘛
我：咁你係應該問我最平幾錢，唔係問我幾錢啦

客問：買咁多野有咩送呀!
我答：有膠袋送呀！
客：😨

送你出門口

見過條友揸住個去水位個啲水隔問個staff：「呢個啱唔啱我屋企用？」

試過有條友丁原個包然後過黎比錢

然後問我：丁唔丁得㗎？？

閂左門未?

做買衫sales 有條友入黎問有冇吊床買

點解d野食同張圖入面既唔一樣既
做開烤肉 有個客話牛肉既紋唔一樣同menu既唔一樣

周星星d對白

約9點半上去安裝問師傅咁夜仲唔收工

邊杯走冰邊杯少冰？

喺火鍋店個客攞著個manual然後問：駌鴦湯底即係咩味

問返佢你屋企架升

耶撚？

行入間舖問有咩賣

芒果沙冰走冰

問我係咪gay

大陸客問價錢牌個價錢係咪港幣
呢到香港呀 全世界圍住你地轉咩

點解人地excel 同 word 幾百蚊
可以任我點打點 format 都得
你個幾千蚊website 反而咁多限制

（美金）

請問有冇透氣得黎又防水既鞋？

以前做過op pt
好多大陸佬以為op架纜車係山頂纜車
上到凌宵閣

最on 9係講埋 ，埋佢睇 ，都可以問幾錢

同佢講坐3個鍾上撚到富士山

試過好多次比啲大陸客問啲動物係咪人扮

有邊件牙

答佢美金

有邊隻牙膏防蛀牙

女： 有無熱檸蜜?

我：有

女：咁我要杯熱檸水

我：

你地鋪頭D刺身係咪自己捉返嚟?

點解唔係 volume

個師奶拎著個10年前出嘅燈膽仔問「你地仲有無呢個膽賣？」
我話「無賣好多年喇，轉曬LED膽喇我地 」
個八婆發鳩我脾氣「點解你地唔出㗎？咁好用都唔出你地好有問題」

起counter做緊野，有個廢老拍我博頭話「我覺得你地嘅設計師應該要去打靶，有乜理由張凳仔設計到唔高唔低，坐低咗起唔翻身？」
我答佢「先生，你買嘅係防滑腳踏，我地設計係起浴室爬高攞嘢，唔係用黎坐」
廢老邊行邊講「你地要好好反省啲設計」
屌你大大張poster寫腳踏啊柒頭

無知港女，走落黎問有無燈罩啱佢屋企盞檯燈用
我循例問佢「小姐，請問有無相或者實物帶落黎呢 ？」
佢話「我以為你地咩燈都知先無帶黎，盞嘢我5年前買㗎」
屌你5年換做幾次系列喇

啲啊嬸問有無啲燈膽啱公屋用？
我問翻要粗螺絲頭定細螺絲頭呢？
「我唔理你咩頭，總之係公屋燈膽啦」

個大陸婆想要柔和啲嘅燈膽，我俾個5w LED膽佢
隔一日佢話5w好刺眼，我就拎個最光13w 嘅demo 燈膽俾佢做比較
正常13w係光過5w，條友話「13w好好，夠弱啊啲光」
我真係呆撚咗
不過13w貴咁多，佢要買就由佢

你地仲有無16年前個藥箱賣？
屌你，16年前我仲讀緊幼稚園啊
藥箱都變首飾箱啦碌柒

仲有個係聽個full time講
有個男人拎個花樽問「我想問呢個咩黎㗎？」
個ft答「先生，呢個係花樽」
個男人「呢點知係花樽，唔俾佢人其他嘢？」
ft串個男人「如果你想，仲可以當尿壺㗎 」
個男人擺低個花樽，谷著道氣走咗

係馬會聽到有阿姐問個後生仔：點解一注六合彩係10蚊唔可以1蚊2蚊？

望住本下午茶餐牌問邊本係下午茶

呢度幾樓？
4樓
1樓係咪要落去？

喺迪士尼問越礦飛車點去

我: 使唔使5毫子要個膠袋？
客人: 膠袋係紙袋定係膠袋

大佬你唔比人第一次黎唔知無出口咩 一定出入口同一到架？

個三號場唔係有寶藏就應該有埋屍

利申：熟讀金田一

唔知，佢地好多以為昂平360去到海洋公園

呢兩隻狗糧邊隻好食啲

明明售票處就係前面 仲要大大隻售票處三個字寫係到 又有埋英文 但都會問售票處係邊到

小食檔 餐牌食能哂價錢
每次返工都有人指餐牌問：呢樣真係賣$x嫁？
唔係呀呃鳩你嫁

食飯打包想成隻碗拎走
我心諗不如成張抬比埋你

呢個問題真係好on9 香港唔用港紙咁用咩
然後你答完係 佢下一句就一定係問對返人仔係幾多
自己禁電話計啦屌

有條友行黎隊d文件黎
問佢想做乜
佢答我佢都唔知

係商場啲pop up store做過對正顧客服務部
有個人攞張單嚟話要免費泊車
我話：去對面顧客服務部吖
佢話：乜你呢度唔係顧客服務部咩？
屌我昆你做乜鳩

問:可唔可以八達通俾？
答:Sorry冇八達通機
問:咁冇得嘟？
答:........

試過買狗零食
店員係咁水我買貴牛筋條
又話依隻好食牙好好咬口架

我：你試過咩？
店員：😨
路人：😏

鹹爆谷鹹咩味？

大陸客：這是真槍嗎？
我：真的是假槍。

大陸客即時hang咗機

買冬天手套
跟住我話呢啲手套既指尖可以用到手機
跟住佢地帶住手套試下開鎖
屌你老母佢夠膽同我開指紋解鎖
佢仲問點解開唔到
我話正常情況都應該開唔到

我見 h&m 有標萄紙價

有個廢老指住盒鮮茄焗豬扒飯問個飯係咩汁

行商場見到有對情侶睇緊叉電線
女：120cm即刻幾多米？
男的好認真咁諗，一陣之後問sales
個sales唔知做咩都窒咗好耐先答
每次諗起都覺得呢個對話好神奇

拎手機show淘寶網
話人地賣緊e個價wor
我哦左聲，跟住deadair

試過買化妝品聽到個大陸西問：呢隻粉底啱唔啱我個女隻色
sales：咁你個女咩膚色
大陸西：黃黃地咁
sales：咁有冇相呀
大陸西：冇呀，黃你少少，普通膚色咁囉，你知唔知邊隻呀
sales：我冇見過你個女點知佢咩色呀

我諗起有次睇衫
比個 C9 捉住借個身黎度度
我個仔同你一樣高大
勁老尷

問我：呢隻魚柳好唔好食架？
我心諗 唔通答你 好難食架 你千其唔好買呀 咁咩

點解呢件貨會冇晒?
賣晒未返貨
點解唔留返一件俾我

客：最細係咩碼？
我：細碼
有時呢可能車左個袋口 無剪返好
客：個褲袋真定假架？

我老母都係咁
成日點菜問人好唔好食架

超on9
冇人會答你唔好食囉
答好食又話人 hea 你

我都試過 睇睇吓嘢俾佢捉住 話個女同我差唔多身型 仲叫我著上身俾佢睇吓
我即刻屌鳩佢識唔識咩叫禮貌 大陸西真係好乞人憎

仲有 企fitting女人好鐘意問 有冇見到我個女/朋友？係邊格？
我會話 唔知邊個你個女喎 你叫下佢
之後佢地會係fitting大聲叫

客:生日有冇優惠架？

心稔屌你買杯雪糕都要R生日優惠
日日有人生日黎有優惠唔洗賺啦
你估海洋公園啊

之前去租單車 前面個c9問人 有冇d唔會受傷既單車

件嬲啲皮真定假？
我心諗百幾蚊一定會俾件真皮你

咁似搭的士去我屋企吖

羅馬生菜沙律點羅馬法？

落單個陣話用電子coupon換窩夫
：點解我用coupon用都要比錢食？
：先生 佢呢個本身都係要比錢優惠價換
：吓咁既咩 咁我唔要啦
屌啲客係咪盲撚左 成日都唔撚睇野又要問

你呢隻仲有無貨？

無曬

點解會無貨咖？你地咁樣做生意嘅？叫你地經理出黎！

我心諗：屌你老尾未就係你呢啲肥婆食撚曬囉

仲有一次sale其間
啲model公仔正路咪會著住件寫住sale 既tee既
有個客就問我件tee有無得買
心諗有埋公司logo架喎

點解你地鋪既可樂咁難飲

買新電話
第一次洗唔洗叉耐啲

入嚟男裝問呢到係咪男裝
係男裝入面睇衫拎住件衫問呢件係咪男裝嚟
勁想答：童裝嚟架

結論：你先係on9

買手機間舖喺邊？
下？你問邊間？
買手機嗰間。
下？你想買咩手機？
買蘋果手機嗰間

1000M 上網唔夠用架喎，我用開無限上網架

打緊8號波既時候
蝗：為啥不開門？
我：因為在打風
蝗：為啥打風就不開門？
我：.......

蝗：那什麼時候開門？
我：颱風走了就開
蝗：颱風什麼時候走？
我：那你問天文台啊

最on9係問你一d好主觀既野

杯野甜唔甜？
好唔好食？

大佬呀 我口味又同你唔同 我少少糖都覺得甜
你叫我點答

我
客
：點解會打風？
....... um....因為今日掛緊8號風球....
咁點解會有8號風球？
因為有颱風....
咁幾時完？會唔會仲開放？
我唔清楚，暫時未收到消息有關開唔開放
咁幾時知
我....未收到或者你唔趕時間可以返返酒店等下最新消息啦

其實，點解呢種問題全部都係香港人問..... 問到我都唔知點覆 我唔撚係天文台亦唔係颱風

同我一樣

同我一樣
蝗冇腦都算 仲要港豬問先on9

有無無奶成份嘅雪糕

麥兜

要凍定熱？
有無常温㗎？

返緊工
蝗:可唔可以借你張員工證俾我買野？
我:點解?
蝗:因為你地員工有折
你覺得我會借

仲有個
新貨賣緊公價走黎問
係咪炒價黎，點解咁貴既

火警鐘誤鳴
未證實係誤鳴之前有啲紅色燈keep住閃
個人走黎問我可唔可以熄左啲燈

最on9都係 「可以支付寶嗎？」
屌啦媽唔得呀！

早幾日去買對跑鞋 前面條港女八婆係撚咁問哩數
又乜又柒 講到自己好有料咁 為個幾百蚊哩數阻住人埋單
你要問一係一開始問 唔好埋單先問

係xxx前面問xxx係邊

橙汁有無熱架？

雪糕係咪凍？
有無唔甜既糖水？

北海道三文魚係咪係北海道黎㗎？

樓下看更：返嚟啦？

有無防水既拖鞋賣？

39號鞋即係四十幾號？

我都試過 間舖有幾層 地庫個層冇出口 條友問我點樣先出到去

大大隻字寫住fitting room
:我可唔可以入去試呀？

唔可以呀臭雞！

沙冰少冰

屌我試過，但我就係個客
係台灣7仔拎條蕉問個店員呢條係咪香蕉
佢答我：先生，你認真嗎，你這樣我會很害怕

屌其實我係見條蕉有啲肥，驚買錯大蕉先問下，即刻7左

我試過行緊街
個大陸人話我同佢個女身形幾似 肥我少少 叫我幫手試衫
之後我唔岩著 個sales西鳩我面

福州燴飯下話

屌你老母我走啦

果汁係有熱
大陸日本都飲過，冬天飲一流

橙汁真係有熱

做68嗰陣
有兩個肥婆買左5條中碼底褲
比錢嗰陣講明底褲冇得試冇得退換
買完5分鐘之後 兩條肥婆鬼鬼祟祟喺舖頭門口徘徊
徘徊咗一陣 終於走入黎 問經理：我驚啲底褲唔啱size呀，可唔可以換大一個碼？
經理：唔好意思呀，頭先已經講左話底褲冇得退換架喇～
肥婆：咁我可唔可以去fitting room試呀？
肥婆真係麻煩 明知自己條腰粗就買大一個碼啦 都唔知係咪自己去廁所試完唔啱先諗住拎返黎換

個客問 撈麵同冷麵有咩分別？
我答 一個凍一個熱

你個客

客：吓？唔係收8點咩？
:係呀而家係20:00
客：吓？啱啱搭正8點咋喎
:係呀所以收鋪喇byebye

客：點解一夠鐘就唔拎得件？都係一件姐

屌你老味如果我8點閂門8點1都仲要派件比你
我個working hour係咪可以作廢喇

支那話

依個炸雞係咩雞？

你中意咩體位

你用粵語口語唔係咁講?
咁你講非支那版黎聽下

做飲食啲客成日嗌完問我
夠唔夠食？
我點知你食量..... ......

舊排骨點解會有骨

仲有 呢個生定熟？
熟既
咁姐係可唔可以就咁食？
咁你不如唔好問第一條問題...

個港媽帶住個幾歲女問我

港媽：今日公園幾點閂門？

我：夜晚六點

港媽：點解既？

我完全唔識答佢....

辣過小辣
屌你眞係支那人來架喎

有時唔係個個fitting room有開 人地都係想問清楚 咁又要比你叫臭雞 不如你唔好做你份工啦咁撚厭惡

咁又支那
快d去隔離開po問人
比小辣辣係咪支那人先會講
正評：死支那人
負評：我香港人都係咁講啦屌
低能

same
入左cu問cu點去

睇完post, 發覺問人果個唔on9,你地理所當然既諗法先on9

大佬，一陣你間鋪唔比人自己入去試，要staff帶，你又覺得個客自把自為，人地已經有禮貌問一問你or 當係通知你，on9既你都

人地vegan

係你自己唔知佢問乜姐

兩個雪糕 一個綠色一個白色
（拎住綠色）綠茶雪糕
（拎住白色）呢個雲尼拿
容：呢兩個雪糕咩味？邊個綠茶邊個雲尼拿
一定係綠色雲尼拿 白色綠茶啦

係，根本係自己唔想答就話個客on9,真係

睇完個post, 唔撚想答野同解釋比個客，就咪撚做服務業啦on9

俾支那話入侵到連香港話係點都唔記得

因為大陸成日發生 唔出奇

人地唔知你間鋪係咪淨係賣野飲eg酒/咖啡唔撚得？

咁都支那
借問聲 咩叫香港話

點解件衫着上身同個model 差咁遠架？

你自己無知唔好賴人on9
係有Dairy free雪糕比對奶敏感嘅人/素食者食用

例：

好多客問既問題好有深度。反而呢度既sales waiter 自己on9,淨係聽到表面果浸就話人on9

唔on9 使嘜做侍應仔

咪係，有啲係唔可以自己行入去，不如辭工啦屌你，問你一句都咁

上面有啲人屌客問清楚件野食入面包含啲咩食材係on9
其實有冇諗過對方可能係想避免有自己唔食嘅配料
甚至係有食物過敏所以要問清楚？
可以死人架大佬

係外國成日都遇到啲中東佬咁講
:How much is it?
: It's 20 dollars
: But I am customer
之後我就答佢
: That's why u need to pay

樓上有人講皮料問題

仲有問清楚真皮假皮好過分咩，幾平都好都好唔代表佢一定假，大把平嘢係真皮

我都係唔想買到真皮啫

咪就係。基本上好多屌d客既staff, 佢地eq比正常人低，問d普通野都辣得慶你地班sales waiter仔

等...等...等一下....
我老公呢？

試過比店員問我沙冰要凍定熱

：點解我張現金卷過左期唔用得

：過左期掃code唔會有反應

：係咩 咁唔識字嘅人點算呀 我唔識字喎 叫你經理出黎

On9都算 仲要咁撚無恥

有個大陸女人拖住個仔走嚟問我

女：請問一下史達大樓在哪？
我 : 史達大樓

之後佢攞咗部電話出嚟 開咗張相出嚟

屌原來係迪士尼iron man experience嘅宣傳照

睇完呢個post 終於明白sales waiter 係咩人做

agree

Agree x 2046

紅燒牛肉麵走辣

你好 有咩幫到你？
呢隻奶粉好唔好味？（bb奶粉）

打風嘅時候問
點解打風你地航空公司都唔飛架？

好慘 香港人已經夠難頂，而家仲要加埋啲生番落黎

神秘顧客黎？

入黎問佢張 sim 卡 係咪係某部相機用到，帶左佢去相機前面試，佢屌鳩我話唔係要用機試，而係要借電腦 check

條友盲反到on99咁

我比佢聰明
原來唔可以咁講
要講 我聰明過佢

佢個「識」係講緊你識唔識有咩介紹佢喎

問可唔可以裝百幾度既熱水

入Victoria Secret問DIOR香水
同佢講無 佢死到話明明係依度
DIOR其實係斜對面架咋小姐

我要唔辣嘅口水雞喎 點解口水雞係辣嘅？

飲食鋪頭新開張
有個呀姐問 呢到邊個開？

我答佢老闆開

係海洋公園聽過有強國人問山上面個激流可唔可以漂落山

叫佢簽名
佢問 簽邊個個名
唔簽你個名唔通簽我個名

你無講哂 港人係豬 硬係覺得我一定答到佢 我比佢地答到口啞啞

減價既時候有啲牌棟喺度寫住減價低至2折， 永遠有啲人走入黎好天真爛漫咁樣問點解塊牌寫住兩折但係件衫得5折嘅?

都話低至兩折，跟件衫個價囉！諗都諗到啦，係唔係你問一問會比返兩折你啊！

地鐵客務中心
點申請參觀車廠？
罰款求情信要點寫？

這個有沒有我穿的？

牛角有冇牛角包食

仲有！客 我
我想問下你知唔知我老公同我仔女係邊？
下.....我唔知你老公同仔女係邊個
咁你知唔知邊到搭車返大陸我屋企
下....你去邊
咪話返大陸囉
下...即係？
唉..有沒有搞錯！不知道我住在哪

我......... 我呆左望佢 心諗我屌你老母啊我識你嫁？乜都問我 大陸咁大 你住哂我又唔撚知係邊 最重要係 我撚知你老公同仔女係邊撚到 蝗蟲真係好on9

真係有呢啲褲, 大把

唔識個醜字

小姐，唔好意思呀。我地淨係可以走沙架咋

做酒店,打8號
佢問個風幾時走

好似聽過 某麵包鋪 有個客買完個包返去，第二日返去問：點解個包愈食愈餓？

請問呢到有無威揮

ctrl(keyboard上個ctrl掣)有冇中文?

-點解你上次check完，check唔到今次呢個問題？

我屌你老味！上次唔係壞呢樣啊嘛！

-點解你地公司報價唔一次過報哂所有野？

屌你老味！你部機d野逐樣逐壞點樣一次過報？我地預知未來？

你地有冇熱既果汁？

通常呢啲我會話：銀行滙率每日，同間銀行都唔同喎 你要check 返自己用果間銀行

我舊同學真係試過咁問，仲要返學校講
俾我哋成班fd笑到畢業

呢一個係聽番黎
有個人買左個單位，對住個海景既
之後有一日佢就問個看更「呢到對面遲d會唔會起樓 」
個看更當堂呆撚左，咁緊係答唔知啦
個看更心諗「我知道我就唔撚係到做啦！」

總結：港豬係一個冇腦既生物

叫我走過去
跟住指住個價錢牌問我件貨幾錢

唔知算唔算客人
一行入病房: 我阿爸幾多號床呀？
護士: 唔好意思呀 佢叫咩名呀？
家人: 兩日前入院一個八十幾歲既阿伯呢
護士: 姐係叫咩名呀
心諗 大佬呀 呢度邊個唔係人阿爸呀
講個名真係咁難

做旅遊業 啲客排緊隊等買飛
我：小姐，有咩可以幫到你？
佢：你識唔識整電話，我電話打唔出去

apple pay係咪淨係可以用apple

咁又點

1%左右 如果你買返去壞咗 咁你好好彩

niko and... 賣衫 同有吊床賣

點解碟炒貴刁辣嘅！

畀個杯佢

客：點解開門會有聲？

大陸客: 我想問下呢部64gb既iPhone, 其實係咪128gb?

束腳係指褲腳有橡筋喎，修腳先係講剪裁
咁點又橡筋又拉鍊呀？

仲有條褲d布得果幾mm
做同款同style差得果零點幾mm
你返工做卡尺架

死肥婆問：有無XL既slim fit

俾杯沙俾佢

咁又唔係喎
可能1 2 號冇人用
條友又打慣3號呢
想問人地會唔會轉姐

戇鳩
個蛋糕咁大就咁大架啦
切多啲個蛋糕會多左呀？

容易受傷的女人就有

咁講返 其實好多客都唔知係咩頭 如果佢無轉 公屋燈膽應該係釘頭
利申:賣過燈膽

客:請問今晚仲有無房訂？
我:今晚已經滿房/訂滿左
客:仲有咩房？一間都無？乜房型都可以
我:所有房都無唔好意思

問防水噴霧防唔防踩

牙你老母

點解我地8個人唔係8支咪 你差我地4支咪

：你湯底有冇落山矣同老鼠藥？我驚呀

好多問題你自己答唔到人就on9,香港服務業

八達通增值可唔可以碌卡比

當8 個人，切12 件就多左4 件出黎，d 人食完自己果份多數都話飽唔食，怕人話大食唔食，切8件就自己食完就ok, 多左果4件既份量都share 俾8個人，負擔冇咁重，唔會話太飽

其實我都想買返件

店員on9問題就有
:增值200唔該
:二百幾多呢？

如果係香港咁答叫咗經理投訴

可以, 請申請自動增值

香港快啲起返座

大把jogger 係咁啦井底之蛙

賣晒？係咪即係冇啦？

印度咖哩同巴基咖哩又的確係有分別嘅

買左返黎先問

客：你地有咩茶？
我：有breakfast tea, earl grey, xxxxxxx.
客：Breakfast tea即係咩？
我；係...早餐茶(求其照譯), 即係紅茶
客：(驕傲)我地黎飲下 午 茶, 唔要呢個

即係要一杯沙啦

點解你地餐廳個石鍋飯甘熱

食魚哽骨問我條魚點解會有骨

客:點解我係第到睇咁平,你咁貴
我:咁你咪死去第到囉屌你老母

好多問題都無問題，根本比人問果個蠢唔明人地concern d乜

之前做侏儒村
有個阿蟬帶個仔星期頭黎買西裝
點知星期尾再行過見到做減價
問我做乜唔提佢星期尾會減價，到時先黎買

跟住走黎問我可唔可以退貨再用今日個價買？

做餐廳啲人問等幾耐真係極on9
仲要揸住張飛係十幾個number之後
我：建議你急住食都係唔好等 我都唔知入面啲人要食幾耐

老豆名都唔知

依個好笑

問海洋公園入面架海洋列車去唔去到銅鑼灣

上次見個港媽問
點解佢杯豆漿少左
因為你個仔飲左囉屌
我睇撚住佢飲

屌

係Apple Store 門口排隊，一開門衝入嚟問我呢到有咩牌子嘅電器

我試過有大陸人指住海洋列車問我呢架係咪返金鐘

五仁有冇冰皮

係咪聽少左個唔字

加多個

我估本身班人多過八個 想講八份會分唔”云”, 但講左食唔哂
個問題聽落又幾on9 好似以前啲一斤綿花同一斤鐵邊個重嘅問題

lm

賣雪糕
客 我
我之前食過隻味好好食 甜甜地嘅 你可唔可以話我知係咩味？
或者你形容下得唔得
甜甜地嘅

賣軟件
中文版同英文版有咩分別?
咪就係中文同英文分別囉...

問路
18樓係唔係要撘上?
你想點上呢?
當然可以行樓梯上

問router
客:你地d 無線 router 可以無線上網架?
我:係呀
客:但我屋企用緊"有線"寛頻點可以"無線"上網呢?

見過商場d 保安坐喺崗位度，有d 嬸嬸問去邊度邊度應該坐咩巴士?
但明明出面有個巴士總站，唔問站長?

同佢地講跟住呢條隊尾

可能佢想食炸個隻呢

xxl

係茶餐廳做part-time
有個人早餐配水煮蛋，佢我
：隻蛋黑色嘅，唔該幫我換換
：好啊
第二隻蛋又係黑色
：又係黑色喎
吧台啲人話：可能今日啲蛋有問題，唔好要水煮蛋啦好嗎？
：好啦，煎蛋
跟住我去佢身邊嘅時候
：點解你哋啲蛋黑色嘅
心諗我點知啊……
：我都唔知啊…你要問下生雞蛋隻雞啦

可能佢蕩失路or問件衫邊到出口

燈光同風口係有d影響

屌 好多年前我都比人問過
仲有人問d棉花係邊度既棉花

Heattect係咪會自動發熱？

佢仲叫個waiter攞水黎浸d排骨
我諗我冇聽錯

可能想食火焰雪榚

以前有d鋪頭兩樣都收但兌換率係公司自己定

唔想食個多糖pat醬姐

係咪就收工時間

1/10 晚問幾點有煙花睇

屌你老母閪google search啦
我返工架炸
你當酒店主辦?

做日本燒烤餐廳 有上下層 我serve下層
個客指住張枱個爐問我 下面呢層係咪都可以燒烤㗎
無就唔會有個爐係你前面啦

問有咩食
之後再答碟野好唔好食

打邊爐可唔可以外賣？

以前有d郵箱係咪有分平郵同空郵？

戶外遊樂設施

我：行雷所以暫停
客：咁幾時會無行雷

夜晚十點
反左休息牌拉左半個鐵閘落黎再熄左舖一半燈
會捐過個鐵閘入黎問係咪閂門

基本貨品係經過qc測試 有品質既保證，但我地唔能夠排除貨品出口後運送過程中損壞

蝗問海洋列車可唔可以出返銅鑼灣

monday

唔係有三個月通知期咩

分唔均

咁係你無知姐 有印度棉 有中國棉 好多品牌都有分

成個post好多都係做到厭世 多過個客有問題

問你幾時有熊貓表演
問你啲熊貓係咪人扮
話你香港人養死左隻熊貓

利申仲海洋公園

上系統
個客問某d function呢個系統有無
一答無 就屌出聲話 我以前d舊系統有wo咩咁垃圾呀呢個系統

其實係
好多問題係個sales自己覺得係人都明
其實好多人都唔明
雖然個問題係問黎無咩意義

推響個防煙門
然後問: 呢度唔係出口咩

餐牌係佢面前 問餐牌係邊？

我：
客：

：先生，你部電視師傅檢完之後報價一千蚊換零件。
： 咁貴既，同埋點解要比錢整
：先生，你部電視過左保養，我地記錄你係 X 年 X 月 X 日己經過左保養。你打來約維修時同事都有同你確認過。而師傅上門檢查時都有收到檢查費。如果你係保養期內非人為損壞我地唔會收費嫁。
：咁有冇得平 D 呀，我地開支好大嫁 (但佢地個地止係又一村 )。
：咁啦，如果你地接受個報價我地可以免左個師傅檢查費，者係減返 XXX 咁多錢。
：咁我諗諗先！同埋壞左咩零件同點解會壞嫁
：先生，電子零件好多原因會影響佢壽命，同埋而家大部份電子零件都 "Bear" 曬落一兩埋主機板到，所以一壞其中一小部份就要成件換嫁啦。當然如果師傅睇完可以就咁整個部份既一定會整既。
：咁呀，換左件零幾耐會再壞嫁？幾個月既話我就唔換啦。(覺得自己問得好有智慧咁)
：電子零件幾時壞我地真係答唔到你，只可以講換個零件如果三個月內壞左我地會免費換過。當然如果三個月內其他零件壞左就要再報價，但我地唔會再收檢查費嫁。先生你可以放心。

支防曬既功效係咩？咪防曬囉你老母

睇完上面覺得啲人好撚煩 係咪細個好奇階段冇問過問題

之前返屈臣氏 有人問我有冇芥辣買

但人地個理由話食唔曬

呢個銀包放到幾多張紙幣？

:師奶
:我

:學生相幾錢一打？
:今日拎45，聽日拎35
:下星期一呢？
:。。。。。

做緊銀行，有個80後香港男客問我入硬幣手續費點計，答完佢之後問我點為之硬幣

無錯呀
鴛鴦湯底又唔係一種味道

有
Gore-tex 果d 咪係

係尖沙咀站問尖沙咀點去

沙冰可唔可以少冰？

之前做迪士尼
有個大陸女人問我有冇一隻黃色嘅雀嘅嘢賣
又試過有客拎起個米奇水樽，問我點解個水樽咁貴

沙冰走冰我都聽過

When her boyfriend begged the question, "If you order a large pizza, would you rather cut it into 8 slices or 12", this girl proceeded to say that she would prefer the 8 slices because she wouldn't be able to eat the extra 4 slices, neglecting to realize that it would still be the same size pizza.

紅豆冰走冰

指住隻金色戒指 (寫住$2xxx蚊)
客: 依個咩黎嫁?
我: 戒指...
客: 戒指? 純金黎嫁?
我: 吾係金，係黃銅
客: 吾係金咁仲咩放出黎，幾錢?
我: $2xxx
客: 港幣?
我: ...(吾係港幣係美金啊 係法郎 係歐羅啊屌)

黑人問號🤷🏿‍♀️🤷🏿‍♀️🤷🏿‍♀️🤷🏿‍♀️🤷🏿‍♀️

大家擺隻手落去 睇下碌死誰手

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

有人黎寄野
問佢咩黎
佢話係打火機
咁我話係易燃物體唔寄得
佢問我可唔可以當件貨唔係打火機

入到嚟問我而間係咩鋪頭

之前有個客叫左碗白飯
之後俾左碗飯佢
佢之後問碗白飯係唔係食架？

就算分3個窿本地 空郵 平郵佢都係郵桶啫

吾你老母

拎黎還神

聽過有人問海洋列車番唔番到深圳

睇完，覺得香港服務業死得，缺乏換位思考。

正常嘅，前線個堆識嘢幾多呀 根本唔會去了解

上次八號嗰日朝早十點

客：我想知你地補習社三點我個仔嗰班仲上唔上堂架？
我： ⋯⋯如果落咗風兩個鐘後先會復課嘅
客：咁即係有冇得上堂呀？

早排搞完event幫啲客影左相，之後有pair情侶黎拎

客：我地想拎返啲相呀

我：搵到啦，俾你

客：點解無我個friend啲相？

我：你個fd係邊位？

客：琴晚黎過影相架，你搵下

我：心諗：實知你個fd係咩名人啦，屌你老母咁撚大個人腦裝屎

我：不如你形容下咩樣/有無佢既相俾我認下

客：其實我地唔係好熟，無幫佢影過

我 …咁你叫佢自己黎搵我

我返緊服務業，唔係庇護工場，照顧唔到智障客

咁咪講得清楚囉

根本有好多問題都好合理 係佢哋自己on9覺得理所當然會知道就唔問得

同時普及教育行咗咁耐都係教咗一堆屎

一個蛋糕切幾多份都係咁多

諗住遲一日減十蚊

之前做過一田大減價泳衣部，有個阿嬸自己一個黎睇泳衣...
阿嬸：知唔知我個女著咩碼？

另外仲有一個中年女人問我件泳衣係唔係防水

對象唔係客人係sales得唔得。
我去一間賣衫嘅舖睇中件衫
我:我想要呢件
佢:好呀，要咩色？
我:有咩色揀？
佢:淨係得白色

有無折嫁呢個

中國黑心棉好出名喎

: 你好👋🏻
:想問下你地有冇返工？

我比你高

俾人問過養狗係咪唔嫁得獸醫

問多兩句都俾你屌呀

dse完左果時做萬寧pt
有個大陸人問有冇菜嗎

應該係得？有單有牌
印象中zara講到明買貴左可以退貨再買
不高zara賣野比較特別

早兩日去屈人寺買野,有個大媽問
有無唔洗錢,無膠既膠袋

係唔係正貨？我想要證明！

igshop 講到明正貨代購

我而家著緊

屌你老母啲ig Shop係真係正貨至好啊 10間有8間賣假貨

有人問我邊杯野飲有冰邊杯走冰.....

客：呢件貨喺邊到做㗎？
我：個包裝咪寫住made in Italy
客：係咪真係喺意大利整㗎 佢係咪可以亂寫到得㗎
我：

其實有晒代購啲單 但一件貨先賺你幾蚊 仲要cap圖比你又要同你講一大輪 之後你又唔買 通常我都唔會理果啲人

因為好多model 公仔
後面都有加扣針
所以model 身型都唔會著到咁修身
影相都係
好多時唔係客問題

淘寶D"正貨"夠有單

係呀 我咪同佢講 有心呃你 單都可以係假

Chicken & Bacon Burger
Prep info
No Bacon
No relish
No Tomato and Cheese

然後投訴個包難食

有無熱橙汁同饅頭

利申 英式貴價Cafe

我間鋪係天台 佢直接入口黎問邊度有的士搭
呢度跳落去就有得搭啦

點解我張個人八達通有名？

點解我book咗10點場你要10點先比我入去？

點解明明＄10三包但係張單會寫咗$12.8?

屌你點解可以有咁多點解

好中意問你鋪頭啲果汁係咪鮮拃果汁

俾個大陸男人問我佢着咩size底褲
啲大陸女人明明對鞋已經好緊 仲死問:有沒有少一號?這麼大怎麼穿

杯野飲走左冰仲涷唔涷？。。。

客：128GB即係有幾多

我：.........即係128個1GB

客：好唔該曬 （扮明樣）

揀完鞋,埋單果陣
有無諗住揀多對?
有折?
無

底褲邊到有得試

我買緊野飲,7仔阿姐會叫你加多幾蚊換牛奶

比左錢試又無咩所謂既,唔岩即刻再買
未比錢就唔好啦

係，所以問都合理

想問呢度有冇火柴賣（係便利店 ）
酒店幾時閂門（呢個聽朋友講）

點解啲肥牛禁肥既？

可唔可以換過瘦既肥牛？

又或者randomly 派場

香港大部份客 特別係中年女人 不嬲都弱撚柒智

Shopping bag可唔可以買？
個shopping bag已經係又殘又爛又污糟 但啲客當寶

點解機場員工優惠凈係比機場員工？

Or McQueen/ PP

Fitting Room有無閉路電視..

沙冰有冇熱既

客：其實你地係做咩？

最精彩呢個

👩🏻客:你估下我個仔著咩碼？
😀我：人呢？？
👩🏻：在家中.......
🙂：.......
幾高幾重幾歲乜都唔講

唔該我想去櫃桶攞錢
唔該我想交保護費
我想問你地按摩幾多厘

我差d以為我番左夜總會

睇情況，如果紅同白比例爭太遠我覺得無問題

呢張單程飛係咪來回㗎？

賣電腦
我: 有咩幫到你？
阿嬋: 你部機個wallpaper係咪貓頭鷹呀
我: ...係呀

橙色果個咩黎（指住燒味果邊個魷魚

係自助餐 問我呢樣咩黎 但個牌明明中英對照咁放係兜野前面

點解你 d 魚生係生既

之前返sales，年三十晚有條友嚟改褲問幾耐有得拎，我話兩日後就拎得㗎啦。條友勁大反應話，吓，咁咪下年先拎得？ 我呆咗係到心諗乜叉野下年咁耐，明明過兩日拎得跟住先知佢講緊新年

你地唔明樓上講乜
條片係講一個人食成個pizza 所以食8件定食12件都係一樣份量
但係如果有8個人
你切12件就會有4個人食2件1/12 4個人食1件1/12
你切8件就每人食1/8 就得
d 人覺得食1/6 會食唔曬 食1/8就啱啱好
都唔出奇

你都on9 換位思考唔係問題 個客都樣要易位思考 要識尊重人先

要咖啡沙冰凍既唔該

我的媽

件行李係咪會跟埋我一齊到個邊？

去餐廳問人地啲野食係咪新鮮

反正連登仔一向覺得人地講既野同先自己諗既唔同/自己聽唔明
人地就係錯
唔洗解釋啦

你個email send到去邊？仲有幾耐先到？

去西餐廳問人牛扒有冇醃過

所以佢以為一個吸氣，一個呼氣囉

好聲好氣問你問題都要俾你當係弱智 請問點樣唔尊重你啊

128gb =/= 128*1gb

其實最理想可以答128GB大概放到幾多首歌幾多套戲

客黎買飛睇戲問套卡通片係邊個做

佢驚一個平郵一個空郵先問清楚啫

我想要杯珍珠奶綠，想問下有冇珍珠架？
我想要杯冰鎮紅茶，想問下係咪凍架？

試過企係地鐵站c出口出面比人問地鐵站係邊
之後點左佢去d出口

128gb 點樣=/= 128個1gb?

: 件衫有無L碼？
: 無，得S同XXL
: 咁有無XL
：.... 無，得S同XXL

隔左一陣見到佢拎住同一件衫問另一個同事有無L碼

過左期現金卷可唔可以用？
你都識講過左期...

前幾日有個客打電話嚟舖頭問
: 你哋賣咩㗎？
: 我哋賣衫嘅
: 唔係賣韓國護膚品？
: 唔係
: 咁你哋賣衫之前賣咩㗎？
: 我哋賣衫之前都係賣衫嘅

＝我
＝客
：先生有咩幫到你？
：你冇野幫到我架
：…

講緊果件貨只係二百幾蚊
而我地果度從來無租用服務 只賣全新貨
：可唔可以租一日黎用？

追左十幾頁 其實有三成問題都係問得合理喎

但其餘七成真係搞笑

我FAX左D野過黎, 紅色筆果D圈住果D要特急, 藍色果D就準時就得, 其他要再CONFIRM

要六罐裝可樂

片同歌都有大有細

行入adidas試鞋 ， 問個sales對鞋有冇AIR

利: 係我老母嚟

我得40蚊唔夠錢，點算？

好多問題都可以獨立開post
好多哲學問題

比杯凍滾水唔該

因為的確有d sales為左懶,hea鳩人

試過有次好癲
公司開緊檔 出面個閘落到底
無啦啦有人拉起個閘問
請問係咪未開門
係
(落返個閘）

已經攤凍左嘅煲過嘅水
其實除左凍滾水之外應該點叫

典型港人

我唔知其他人點諗

我淨係知凍滾水即係煲過攤凍左既水

去買貢茶 聽到前面個人講
想要個益力多沙冰 有冇得走冰

＋1
屋企樓下茶記d阿姐都係叫凍滾水

個三成擺明係staff自己有問題仲好意思post出黎

同事

做商場cs，問我知唔知點可以喺大陸運傢私落黎香港

我問你 你阿媽係邊啊

雖然唔關事,我係mk某間食日本野既餐廳度見到張餐枱紙寫住

"如果想要水,請向職員提供"

即係我想飲水既話就要買比佢等佢倒比我

點解你地得膠袋？
點解你公司唔出環保袋？
有無唔駛錢既袋？

利申：一定係香港廢老問

有咩問題？？

咁要睇下係乜

如果係賣膠樽或者膠袋既鋪頭...

多士爐喺咪真喺好多屎㗎？

水到一百度會變氣態
所以正常無百幾度熱水

又係喎 自膠

理論上係可以有超過一百度既水

不過係街問就on9

D懶幽默又無知既人好難頂

雪糕同雪芭有乜唔同

士多啤梨味同士多啤梨芝士餅味有乜唔同

有人係迪士尼 問我滑浪飛船同玩具斗城係邊

問題黎？

問d野食有幾辣個d最on9,我食得辣唔等於你食到我話唔辣之後你話辣又屌鳩我

酒店提供當地旅遊資訊好正常姐

所以我加左正常落去

發覺有一半對答都係個客有禮貌問多句。之後就比人話on 9

想含我條撚

同意

做運動家 有個大陸客開住個淘寶入黎問我有無果對鞋 重點係果對鞋上面有齊adi nike同converse嘅logo

Nh

手提電腦開箱裝 windows
入緊電池

客：呢舊咩黎架
我：電池 (唔識唔怪你）
客：有乜用架
我：
心諗：裝飾咩唔通

係咪無雪種呀 係咪無雪種呀

你未插電制呀仆街

收好哂啲嘢司機都到埋準備收工，已經ot 咗半個鐘就係為咗等啲客影相打卡
客：你地咁夜都仲未收得工嘅？
我：

問我唱盤用直臂啲聲係咪會率直啲

間舖有兩層得樓上有得比錢
個客攞住幾件衫埋黎
:我想問邊到有得比錢
:小姐我地收銀處係樓上
:姐係我要上去比錢啊
:係啊
:樓下冇得比架？
:係啊
最後未又係死死氣上樓上比錢
一早講左收銀係樓上

屌 咁用經濟裝沐浴露沖涼係咪會有經濟泡沫

你可唔可以唔好問咁多問題?

香港

唔知有無off topic 搞到諗起之前返學校
大陸女人：我小朋友想申請插班

我：你填左表格先呀 有消息會再通知你

大陸女人：點解唔可以依家考埋試？點解要等通知？

我：我地行政需要時間呀家長

大陸女人：你地咁多老師係到都改一份卷都改唔到？

我： ...

大陸女人：點解唔即刻話我知收唔收我個仔，要啲家長左等右等？就快開學做野都唔快手啲，我住大陸又要我再過黎blablabla

走左後即刻blacklist左佢

Mathematical aspects vs Engineer aspect, 唔會係有128個1gb 裝落去，一係128gb，有位就可能兩個64gb

問我可唔可以用Starbucks 既會員卡？
答佢 對唔住， 唔可以
之後係咁係到嘈話點解唔得 話去
邊到邊到都得
利申:pacific coffee員工

呢個世界真係充滿智障

有咩問題

可唔可以唔包膠入後面

時間6點晚市
客：收幾點？
員：10點
客：夜晚呀？

廣東話都唔識原諒佢
凍滾水=煲左既常溫水

你答佢朝早

客又好畀人問個個又好，都係一擔擔

eq既考驗

客: 我唔知將邊d data放落網頁先啱
我: 你都唔知 咁我點知?

有啲餐廳過咗某啲時段無嘢食 得嘢飲/酒
試過 想入去食嘢門口侍應話呢個鐘數無嘢食
唔講就戇鳩鳩入咗去

其實每款咖哩都有分別㗎啦 個個煮嘅口味都唔一樣

apm?

唔止仲有野食仲要野飲添呀,不過淨飲雙計
哈哈
屌

睇黎你都係一個on9

做元氣個客問"有無洗碗兜"
仲有人問有無米粉米線個啲

洗完d水要自己飲返

: pizza要切幾份？
: 我同仔仔都好肚餓，切十二份

要呃人先要呃自己嘅嘢。。。

事源係有對強國母子排緊隊過關
大陸西：
我：
：可唔可以帶我兒子去廁所？
：依度無廁所架喎 要出左關先有
：那麽怎辦？你不帶他去 那他在這裡上可以嗎？(指住地上)
：痴線 梗係唔得 我痾係你屋企地下好無？

：屌你老母 返去你個偉大祖國痾落黃河 順便投河自盡啦仆街

咁不如廿份

d師奶揸住張會員卡扮大袋 以為鳩嘈就得

強國心態

大概係2.153842542581

好正常 如果你個樣係急凍 有人唔會叫

點解咁多人糾結呢件事？
12 份食唔晒其實有幾難明，8個人唔想有剩，仲要係蛋糕

同問一個人 pizza 8/12 slices 係兩回事
我就真係omg

去豐澤問百老匯有冇iphone 8賣

元乜壽司🍣工作、個客問點解你舊三文魚刺身是生㗎？生嘅點食？

其實有無諗過個客唔係想要數字
係想你答佢有無品質測試 有無乜乜標準認證
又或者多唔多客拎件玩具返嚟換/退貨

去街市問就有問題啫

仆街我覺得自己好老

終於明白點解會有人聆聽/說話會肥

a+ba 係邊

我係後面等緊做泊車優惠

前面個客：點解做泊車優惠一定要用電子消費
如果我冇八達通 冇信用卡 淨係得cash咁點呀？

個顧客服務處既員工：um.....

我： 屌你老母 冇八達通 冇信用卡點撚入黎泊車呀？
（個商場淨係可以 八達通同信用卡入閘）

屌你老母系
我d玩具除非你特登爛,唔係一定唔會爛

我聽樓下商場個腦細講嫁

系你老母閪

請問呢個鬚刨有乜功能？

好多問題都唔係唔合理喎

做緊戲院
明明個螢幕已經播緊opening
間house熄晒燈、門又閂晒
啲客見到都重可以好認真咁問
「係咪開咗場啦？」

呢個8個半嘅奶幾錢

原諒佢啦，好少人知AIR係NIKE 專利
我返工日日都總會有人問

做火鍋店 個爺爺叫我點火起左個爐先
但我地係電磁爐

知唔知我個仔對腳幾大 比對佢size既鞋試試
申利: sales仔 我撚知你個仔著咩碼

個媽媽搵木結他
我同佢講木結他要上二樓
佢：點解啊

以前番保安炒散嗰陣
有個女人走過黎問我女廁係邊
答完佢 問多一句 乾唔乾淨
我答到你都驚啦

以前做飲食。
客︰「紅豆冰有冇熱？」
侍應︰「有！紅豆沙！」

我笑到PK

:呢道wifi密碼係咩？冇寫既？

呢個我明 之前做商場入面間賣衫 個女人走入黎問呢層有無男廁 我話 唔好意思 我唔清楚你可能出去問下 之後佢西面問我乜你唔知架咩？

屌呀 我PT賣衫你問我有無女廁我都叫可以答你 男廁我撚知

珍珠奶茶同珍珠鮮奶茶有咩分別

棉花真係分好多種架喎

美國匹馬棉, 埃及棉....個客問清楚有咩問題

你今晚收幾點？

唔係裝飾囉。真係唔知點問，其實應該係要投訴，原因係 D 舖頭盲跟。

開頭各舖頭 D 火鍋的確係太細，著黎唔知想點。

最近可能太多人投訴，有 D 係換左貨源，或者改左個鍋設計，真係會熱架

你明唔明，男人真係會唔識

問我condom有無分size
我同另一個pt都疾左機

無話唔得既
有時無洗髮用沐浴露洗
無沐浴又用返洗髮

對得鞋多真係睇得出大概喎

原來咁多連登仔做sales

同埋實際容量其實得119，你賣128gb的確唔等於128個1gb

MTBF?

有位同學準備present：請問powerpoint點開？

其實你地班sales唔好亂鳩話啲客閪 你地自己有時都係唔夠專業 唔排除有好多on9 但真心想問仔細啲/普通野都要比你地覺得有問題

依d 真係唔係過過識

冇番服務業 唔知

同意，好多客只不過想問清d /確認d ,其實d 客好多問題都好合理正常，就比班連登sales話d問題on9,真係

企喺張筆枱前面問邊度賣文具
企喺枝化妝水面前問化妝水喺邊

IT公司，個客打算買個 software, 話
"你套 software 個 installation file 咁細, 計平 d 得唔得"

不過酒精洗手個d就唔好la,
上次唔知邊個親戚中伏,笑足一年

間舖專賣酒精明火暖爐
打左黎幾次問有無無火嘅暖爐嘛

可以走沙

叫佢自己睇學是學非

屌你巴士笑出聲

細個以為一個平郵一個空郵。

另外，開兩個窿做乜鳩？有無人見過多人到兩個人一齊入信？整一個闊嘅窿好過啦

有一次 有隻蝗問邊度有隱形眼鏡盒
佢就跟住我行去睇有冇貨啦
對話如下

我 吾好意思啊 隱形眼鏡盒賣哂啦
蝗 下係擺邊架
本身放哩度既
咁點解我見吾到件貨既
因為賣完了
下我連放隱形眼鏡個位置都見吾到既

我屌你咪同左你講冇哂囉 冇哂件貨咁個位就放其他貨架啦

玩就會壞，唔玩就唔會壞

2017年本地

打電話上嚟問依到電話幾多號

零分，下位

佗地

識玩就唔會壞

Marketing gives me love
finance gives me love

上次死嗰隻咪係人扮嗰囉
入面條友焗死咗

吾你老母啦

死都係扮嫁

我做乜要答咁多黎please 你 你信咪買 唔信咪走囉 我答你又一定係真話咩

唔知咩叫 gotex?

買完嘢叫佢去CS抽獎，佢問: 我會抽到咩獎?

迪士尼
問邊到有野獸睇
真既野獸

墨魚炒飯有咪料

點解你地魚生飯d魚生係生既

咁仲駛咩要請呢啲濕鳩售貨員
就算上網買都有CS啦
做sales唔sell客 你而家做倉定收銀？

變左 on9 sales post

你呢D正宗仆街客
公平D,你試下去APPLE問下IPHONE壞既機率有幾高
唔好蝦鋪仔,去出名有CS既大公司睇下點答你

上面個條友真係閪sales
答句我地公司個d野有乜乜保證咪得囉
問句野都得罪佢 依家做客真係好撚慘

有個客打黎問可唔可以做朋友，想cut線又唔cut得 公司規定，比佢吹左半粒鐘我話好忙佢先肯收線

個客問有冇透明玻璃袋 我話冇淨係得膠袋 跟住佢話咁有冇紙包住件衫 我心諗 得機紙咋屌你

我係諗唔明 個sales 答咩答案對個件野最後個質素個影響
姐係sales 都係鳩答 做乜仲曬時間呢

啱啱先有個C9係觀塘上車問路問到好On9
客：經唔經九龍灣地鐵站
我：經
客：咁咩站落？
我：九龍灣地鐵站 (個站名真係咁叫)
客：咁咩站去九龍灣地鐵站最近？
我：九龍灣地鐵站
客：咁黎緊最近咩地鐵站
我：牛頭角地鐵站
客：咁我落車轉地鐵算
我；

mocha有冇得走咖啡

實得嫁

有呀之後搵收銀個隻熱印紙包好佢

點解隻櫃得一隻色

原來係你串我老母

咁我覺得溝通係雙向ge, 有時問果d 人一樣1999

做緊sales waiter嗰啲咁厭世不如咪撚做啦 自己嘅product knowledge 唔掂就話個客戇鳩

諗咁複雜做乜, 我覺得根本係問果條友搭錯線, 嚮佢腦入面, 一份蛋糕份量係constant , 佢個腦入面係用一份份砌返個蛋糕出來, 唔係將一個蛋糕切開一份份

真係有人咁做架，當然後果自負

有個on9同事係一間唔係專賣野飲既餐廳 叫凍檸茶走冰

唔係想要數字, 問乜鬼野機率 ?
呢d 咪問到1999的例子....

快到慢有咩分別

「呢個批好唔好食架？」
應該答佢好食定唔好食

公平啲 係你唔知個客想要乜
APPLE會答你佢啲電話有QC 有問題有換貨期
真係驚壞仲會趁機sell埋個客買apple care
你估你up得出壞貨機率5%個客又明係高定低咩
就算講上面返件玩具 你答得出支那製定日本製都反映到件貨品質
會影響到個客覺得值唔值得買
邊撚個sales真係會有晒數字data喺手
轉個方法sell件貨囉 留意返最頂都係問「教我點答」
做sales都真係有技巧嘅

如果你覺得好食就答好食架啲客叫親都話好食
唔好食就答都ok但我個人比較推薦xxx

答比我批你個波就話你知

大陸人問

iPhone 是什麼啊

安卓終結者

睇康熙餐飲嗰集甚至話唔可以答唔好食
真係連侍應都覺得難食就要推薦第二樣

梗係 點會倒公司米
所以只會兜個圈避

果陣做海洋公園，問我海洋列車係咪可以番金鐘 番大陸都仲得呀

買咩玩具要咁好服務呀?林寶堅尼呀?
你試下去澳牛問下班友,你地D野食壞人既機率有幾高,做客既,睇人黎恰都好仆街
有d人覺得自己比左錢就係皇帝
睇返隔離廉航POST,有人真係比1蚊,希望有正常航空公司既全部服務

過隧道問我有無得平啲
我買左AutoToll可唔可以教我點裝

家用計1024
廠商計1000

收緊錢 cashier前面有堆貨係度
個客拎對鞋黎問有冇我size
屌 我撚睇到你對腳幾大咩

利申 矮撚

最on9既客係問我有冇xxx 我話冇 轉個頭佢搵到之後走黎問我 ： 又話冇？ 我屌你老母個場幾千件貨件件知係乜咩

試過
有人打嚟搵Booking
搵唔到就開始鬧鬧鬧
之後唔小心講咗唔知你哋xB公司)點做嘢
同佢講返我哋係yyy喎就收咗線
問題我哋一拎電話第一句就係講公司名

咁你咪話唔清楚囉 做乜要答冇比位人入
無人叫你唔戴定頭盔

少年你真係太年輕 你估答唔清楚就唔洗比人屌？ 屌得仲勁呀

你搞笑咩 以我所知冇咪答冇 唔通一日幾百個客問野一係答有 一係答唔清楚咩

咁你firm左冇先答咪唔洗比人省 一係答得模糊啲
人地依家真係搵到又吹佢唔漲

指住個痴住價錢牌嘅貨問：呢。個幾錢呀？我搵唔到賣幾多錢

你見到有咪有無咪無lol

好多名牌鋪頭都係包左紙先入袋俾客嫁 又一個自己愚昧跟住話客on9既sales

睇case囉 如果個場大 咪答因爲啲貨轉得好快 所以唔清楚仲有無 介唔介意去個度搵一搵
作啲藉口打發佢走 好過答錯自己柒

魚生飯啲魚片可唔可以幫我煮熟？

心諗：你嗌魚生飯唔係專登要食生魚片咩？

買4點幾戲飛
之後原來有野做
問：可唔可以晏1個鐘先播

問句野都叫仆街客
唔怪得啲sales係咪都話人閪客啦

其實唔少係common sense
但對於而家好多港豬嚟講
common sense is not common

你搞笑咩 點樣firm阿？ 幾千件貨逐樣研究係咪個客想要既？

點解個廁所門鎖住左既？ 心諗 好明顯有人用緊啦

之前做麵包鋪 有個紅豆綠茶包
某日有個阿嬸攞起袋包望住我講
「咦？綠茶咁寒，紅豆又係熱㗎喎
咁咪相剋囉？」

答啲貨擺曬上架，有就有無就無囉，當然個語氣唔好咁差喇

覺得冇 直接答呢d閪客冇咪得 洗同佢講咁多 個場咁多貨用下腦都知一個pt仔會唔會識得晒 仲返兜質問又話冇個下先至智障

firm唔到咪答其他藉口 作一個有幾難
咁你依家真係柒左 有乜理由自己答錯走去屌個客

呢啲叫互補呀 寒底熱底都食得

冰火兩重天

請問8樓係咪㩒8字

問心如果我做sales都唔會咁閪 本身個客都係問一問 好聲好氣我唔介意講多2句 一黎大家滿意 二黎保障自己囉

擺明走番轉頭串鳩你恥笑你柒啦

咁128 x 1000咪又係一樣

做接送車公司
個客問部車咩輪驅動

我心諗你坐的士會唔會Concern咩驅動

有啲舊式大廈係有分幾樓同幾字樓

有啲大廈地下計一樓 㩒𨋢又未必會跟返架喎
成日見地址後面補多句「電梯按X字」架啦
又或者部𨋢去唔到8樓要7樓出再行樓梯？

講緊佢賣128，但係你插落電腦唔會有128畀你用呀

所以咪做sales

咁1gb usb 插落去都無1gb 用嫁啦

做緊Sony 個客問有冇任天堂switch

整呢隻牛油既牛係唔係穀飼架

顯得你條弱智仔冇腦分辨問題所在

所以答案128個1gb咪錯囉，無話唔畀咁答，不過實際上錯囉

鈴鈴鈴(電話響起)
我：喝，你好呢度係XX公司，有乜幫到你？
客：你地開左門未啊？
我：我地已經營業緊
客：我黎到你度未開門喎，11點都未開，打又唔通(其實10點已經開工)
我：我地10點已經開門嫁啦
官：...(收線)

其實認真, 話手頭上冇data , refer 返佢去第二度有冇可能 ?

都聽緊你電話仲話打唔通

客：唔該我想要個雜肚面
我：先生牛雜入面已經有牛肚

我就唔做慣狗 一日幾百個客問野 認知上冇個件貨仲走去玩花臣答呢樣個樣咁on9

最好啲客自己入倉自己拎 埋單自己過機 咁就可以唔洗做

當年做緊戲院pt
客: 你地買唔買到mcl既飛架
同佢講兩間唔同公司買唔到，佢仲係咁lur係咁問大家都係戲院點解買唔到，我最尾冇晒耐性同佢講咁你去m記會唔會買到kfc既野，佢先死死地氣走

佢問條問題on9 係一回事
你答個柒答案 俾個機會個客串番你柒 又係另一回事

我都試過

問問題on9? up what? 知唔知人地討論緊what? 唔知就死返巨人post發表高見啦傻仔

其實呢d 野我覺得要開會講.
即係真係有客concern, 你公司又覺得應該比d data 佢睇ge, 咁大家都應該有個方式查到個data 答返個客.
但係香港d 濕尻公司文化先將d 問題賴曬落d 細ge 度

咁只可以話大家個expectation有discrepancy
唔知你個個係咩場啦 如果係散貨肥仔開倉個類無得講
幾十蚊野無乜服務係ok
但如果係好少少個啲 可能個客都希望你可以幫下手
估唔到依家啲sales覺得答2句野都已經係做狗 咁我以後問野都要小心啲先得

agger 係真係柒左

討論緊what

已經唔係做唔做唔CS問題
返工當然會心諗佢on9但都會be nice咁答佢
就算唔返工都改變唔到"雪糕係咪凍"呢條問題係咪On9

愈來愈多香港人無common sense
亦都唔明點解愈來愈多人做伸手黨
你上facebook咩咩親子遊
有一半以上問題都係On9
日本係咪打風呀？點解打風呀？
點解打風飛唔到呀？而家日本幾多度呀？

你當我CS?我返工有錢收都會答你呀
你估上facebook問等人答快定自己上天文台睇快

on9

同埋認知上冇仲答唔知先至on9冇撚用 起碼我用所知既答法幫到9成以上客 下下話唔知要d客搵餐慒先至知冇 個d返兜客其實有買過先至唔信我自己搵 根本係d閪客搵都懶 呢d問題好明顯做慣狗係睇唔出

我覺得呢d 根本係管理問題, 有冇果件貨, 你個sales 要用記憶去答, 冇個system 去查已經失敗

答個問題都扭晒屎忽

個時pt做放題，個客問可唔可以同我打包

仲濕星過肥仔倉啦 十蚊件貨 你唔係會走去扭屎忽講咁多廢話下話？

：唔好意思，7點全部美容師full曬啦
：哦，咁呀a 7點有冇位？

咁真係無計 鬼叫你做十蚊貨場

冇得check 期期唔同貨 睇佢想入咩貨 所以我一開波就透露講緊幾千件貨既場 d傻仔仲跳出黎用小學雞mode入位

不過呢d 散貨場通常都係求撚其就算
根本唔care你搵唔搵到件野

十蚊貨場應該可以屌客

個d閪客就係會為左件10蚊貨要求100蚊既service 切題 咁都要同你呢位全職專業sales交代咁多

試過比人問楊枝甘露有冇熱？
心太軟味道好甜，係幾多度朱古力

大佬我打工咋

sorry我唔係做sales 份工都唔洗對客
只不過我唔明點解自己真係答錯會走去話個客 最多都係打個和

賣冰皮月餅，全部都兩個月餅一包。
有個呀伯日日黎問有冇一個冰皮月餅賣，明明講咗好多次係冇。

不過佢似冇野做，日日落黎撚鳩我。因為佢日日都會企係門口望啲員工望幾個鐘

見你咁多意見以為做開專業sales 照咁睇你都應該係閪客個類人

閪sales我見唔少 大約都係同你差唔多 都係自己柒左賴個客個d

情況就描述晒 好可能你就係試過為左10蚊貨走去投訴又話冇個d閪客黎

面對「又話冇」既實際處理冇係度講就話人閪sales 呢d人真係奇奇怪怪

有次公司做減價
有個女人走黎問我有冇新
我話減價全部放曬出黎
之後個女人爆屌我:
有冇搞錯！點解啲衫可以俾人試咁唔衛生！

咁你有無答錯先？人地有無問錯你先
我生平就從未試過投訴任何公司
原來你就係出曬名r ubereats 淘寶佣個個冷飯王 屌 block左先得

客：收唔收馬會現金劵，你拎去對返錢

望住個價錢牌問我幾錢

冤枉啊大人

有答錯咁又點？ 起碼我既處理方式係幫到客人 唔係斬腳趾避沙蟲 連冇都唔敢答驚死比人話咁冇guts 對比為左10蚊貨特登返轉頭問又話冇 係唔係閪客所為路人皆見

今日有個經典呀。

行入舖頭，睇完餐牌（有寫有咩飯或面）。
行過黎問我，有無飯食咖？
我

128GB係咪會快過64GB

不過反正我都冇乜數，我又唔介意慢慢講到你明當買張六合彩嘅

同埋我敢講 下下答唔清楚 比起答冇 比人屌既機會一定大好多 我講緊呢d閪客只係佔我遇到既極少數 發生過一兩次 同埋未比客投訴過

我都試過比客打嚟屌柒11點仲唔開門
我：無可能，你去咗xxx定係xxx？（有倉同門市）
客：xxx（門市地址，9點開門）
我：你試下拉玻璃門
客：丫⋯開咗喇喎⋯（cut我線）

做圖書館counter
有一次有個女人行過黎問野

女人：點解我遲還書要罰我錢?
我：•_•???????

on9仔,好多樓係8F9樓,8字7樓,仲以為自己好撚串

呢個關用咩hdd,的確有可能轉數唔同一個會快少少一個會慢少少

樓主養馬?

去得多一樓一？

Ssd 都會， 同系列，唔同容量用唔同chip

100cm 即係幾長？

係月台做緊波板糖人，有乘客行埋黎問出面有冇落雨

有冇得試食

拎住個鬚刨問我點剃鬚

我明你答無係費事煩，但你答得無而又比個客搵倒有，佢屌番你都人之常情。

所以有時唔好怪d客，話明明有同事答左佢無，又走去問多次第二個係咪真係無。因為的確係有d sales會唔清楚同廢事煩既情況下答無。

咁就算大家都係UFS2.1，個讀寫速度都真係會有機會有出入嘅

個客問保濕功能即係咩功能

個客去坐昂平360玻璃底纜車
客： 請問有冇窗
我：頂部有兩個氣窗 可以開
客：吓 我怕焗 咁下底個個玻璃可唔可以開
我： 冇得開架喎 開左你地會飛落去

重點係香港人

想當年做中環會所餐廳(置地入面),有個仆街賤種客竟然問送個舊西瓜可唔可以幫佢搾汁...我係做水吧,果個係午餐送既西瓜,連皮一大塊...最後個經理廢事得罪呢啲仆街客送左杯西瓜汁俾佢!

大家估吓男定女?

凍檸蜜走甜

搞跑山event

：我迷路啊

：先生請問你附近有無特別既標示例如標距柱？

有好多樹

個間好多名人喎
開名

你呢啲人咪唔會發達囉

入得呢啲會所實有錢佬黎，想玩野就緊架啦

你經理都幾醒目。

醒目仔思維同蠢人思維分別真係幾大

係壽屍鋪見到條友大大啖咁食wasabi
之後好躁咁問個侍應：點解你地啲抹茶雪糕又辣又唔凍

有錢佬想飲西瓜汁唔撚想咬西瓜仲要理你條水吧仔點諗咩

其實做sales唔俾客問野咁佢企係度個作用係咩
淨收人工？

經測試係的確快啲

鋪頭對面就係商場既客戶服務中心，上面勁撚大個問號，啲人好鍾意入黎問其他鋪係邊
啲大陸女人最撚鍾意走黎問：你們的服務中心在哪兒呀

唔醒目點做呢d 有錢佬會所餐廳嘅經理

正常問啲散貨場真係最多話我地入好多貨，睇唔到咁多，你去嗰邊搵有就有無就無
咁你講完我咪去搵，
但如果明明有 你有講無 你係誤導緊人
可能人地就因為你呢句野搵唔到喎
當然你可以話係散貨場無得要求啲sales咁高質素啦
但大佬呀 你都無理由將啲錯嘅野合理化佢架嘛 仲要屌返個客on9轉頭

其實冷飯王都係做緊$10散貨場d pt 仔
反正份糧又唔會高得去邊 包佢執下貨倉 搬搬抬抬其實都差唔多
唔屌番個on9客轉頭已經算係咁

一撚定係隊部手機黎就叫我幫佢搵返個密碼
問佢email address/身份證又話唔知
仲同我講：我唔知架 你幫我搞啦
屌你老母，你估我FBI咩

當我發現原來係呢條假膠之後都廢事同佢講咁多
條友話自己做唔慣狗 但係成日上連登做狗r著數

侍應on9生涯： 我 客

Case1:
：三色蛋有咩色？
答完佢之後
：咁我要兩隻色算啦

Case2:
: excuse me, 唔該比支叉我呀
：先生, 你隻手咪揸住左支叉囉

你睇住陣間leo 仔抄底你個名落小氣簿咬你
我講兩句話佢柒已經搞到佢玻璃心碎曬

問我件產品邊間分店買最平，我答佢全線都一樣定價。
之後佢問我可唔可以留低佢電話號碼俾我，叫我做折再打俾佢

你地知唔知聽日係咪一定打風啊

抵你做sales

case2 有叉就唔可以問你再拎咩
唔比隻叉洗唔乾淨想再攞過？
咁都要串返個客

成班廢青，係個客面前做死狗冇得即刻出聲就係到呻

有地方係可以咁做

on9 post

最頂癮聽過有人問鯊魚館危唔危險

有冇長袖既背心？

以前細個反老麥
唧左杯雪糕比個啊叔 隔左一陣
個啊叔走反嚟問我: 點解杯雪糕會溶架

到而家都諗唔到點答佢

污穢左要過枝叉姐可能

係黃大仙站問點樣搭去黃大仙
黑人問號

其實一個sales唔洗用腦唔洗說話技巧唔洗熟product knowledge
咁唔洗比錢請你啦
我擺個自助售賣機唔好？

呢個佢錯唔哂
有啲公司既紙袋有膠面
都要收5毫

大陸西買完iphone出鋪後十幾分鐘折返
「點解我講電話個聽筒冇聲／細聲到聽唔到？」
我未等佢講完一手搣走痴住電話moon嗰張包裝貼
下一句「歡迎下次光臨bye」

之前揸的士有個呀姐上車問我貴姓
咁我答姓陳啦
之後車過佢幾次
每次佢上車都會再問：貴姓呀陳生？乜又係你呀陳生？

咁有啲係內陸長大既又真係無颱風呢個概念既
港豬就真係抵屌啦

呢次就雙方都有問題啦 你隻蛋黑色 明顯係壞蛋 人地要換都好合理 個客明知蛋有問題都仲要叫炒蛋

on9客係有，但有部分根本係sales無料答客人問題/唔識將問題帶返到重點

咁有啲除左防曬仲有美白，甚至護膚嘛
唔使屌人老母既

呢個笑咗

五點五十九分
準備收工個陣個客衝入黎

客：好採趕到.....呀......有冇阻住你收工呀？

sales係負責推銷 嚴格黎講叫店務員 名牌都唔係寫sales 而且只係一份打過陣既pt工 唔似你同屎工奇咁做全職比到咁多好服務

如果佢地識咁諗就唔會做sales

做戲院
拎起兩個爆谷盒問邊個係大邊個係細

話說個客個喼爛左

：我地上機個陣個空姐對我地既態度好差,我懷疑係佢專登整爛，係唔係！？

有保濕有控油 抗氧化美白
濕鳩啲防水防汗防塵都有
又可以當妝前base 有啲有色當BB cream又得
唔講專櫃 莎莎卓悅屈記萬寧阿姐要sell你都識答啦
個客唔識問多句又比人屌老母
定係你其實係隔離鋪賣波鞋好心幫人睇鋪咋

咁請問佢問緊咩？
唔夠咪再加囉孜哈係話淨係比落一轉單

屌那星我都問過

btw邊度可以

正常嚟講都會話：呢碟通常2~3個人食之類

俾返部機人la

收103增100你ok咪得

做餐廳，佢問我可唔可以幫佢落單，我每次都心諗唔通我話唔可以咩，雖然我知佢係禮貌上咁問，但我覺得好on9

可唔可以同我扑野
佢而家係自其中一個sp

前面係左面定右面

吾你老母咩吾 走啦你

有啲真係唔落得單淨係負責傳菜

做海洋公園
5,6點個陣有個大陸人問我海洋公園去迪士尼耐唔耐,迪士尼幾點關門,可唔可以今日玩埋佢

呢個po 睇得出 點解sales 會係sales

Trainee 唔落單唔係常識咩

客：點解你整既cappuccino 係有奶？

係分工問題佢老細講明傳菜唔可以落單

去公共圖書館電腦室 聽到隔離個女人話唔記得咗自己個email 問個管理員佢嘅email係咩
人地點會知

喺朗豪坊返過工 大陸人問我朗豪坊個岀口喺邊 我真係企撚左係到

點解唔問得

大約係光用0.000000333秒行到的距離。

個入口係佢隔離 啫係都係岀口

住客有野想知都唔問得你地咁惡

大陸女人：可唔可以借個地方換尿片
我：唔好意思衛生問題唔得，廁所係格離
女人：廁所無位換，你張梳化淋啲
我：唔可以，衛生問題
大陸男人：好快，無屎架，得尿咋
我，：唔可以
女人：一般地方都得架啦，你做咩唔得

有d waiter係唔可以落單，係你自己唔知姐

屌嗰陣做餐廳暑期工 個客問我係咪老細 我話唔係 佢就繼續問係咪我屋企人開

[url]可否不要鳩問

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

Lm

r水吹啫吓嘩, 可能見你後生

之前返餐廳，晚餐既小菜係有分散叫同套餐價
小菜A 單點$50 套餐$58
小菜B 單點$57 套餐$65
小菜C 單點$68 套餐$76
平定貴既小菜，套餐價同散嗌都一樣係相差$8，咁我有次幫個女人落單啦
: 我要一個淨餸小菜A，一個小菜C要餐，記住呀，一定一定一定要係小菜A係散嗌唔要餐呀，小菜A係單點呀(重複左幾次 )
我真係心諗，明明我邊個入做餐都係一樣價錢，驚死我會計多左低幾蚊咁

有人問過我
請問蠟像館點去 佢仲開埋地圖出黎
我一睇 世界地圖黎

我仲on99咁碌個地圖搵番個蠟像館俾佢

奶昔有冇熱

支那仔冷飯王

客：（拎住兩盒過嚟）哎 禾要山盒！
我：小姐你係想要多三盒定係總共要三盒？
客：山盒阿(舉起兩隻手指)
我：咁你即係....
客：里tin唔明白阿? 里蟹咪唔識tin廣東話阿? 你是大陸人吧？叫里地經理出來！

我呆左起度唔識俾反應。

然後經理一出嚟就話：點阿小姐 依家係邊個聽唔明廣東話阿？

就係唔知先開姐
佢地又唔係做海洋公園
可能係旅客 就算係香港人又唔一定成日黎
唔知問下好正常姐

但海洋列車係海洋公園入面喎
唔係海洋公園站喎

翻partime收夜 落緊閘 個客走離: 唔該仲有無得賣?

一定可以為左你開翻閘搬翻成間鋪d野出黎賣啦

睇完呢個post 覺得香港啲cs真係西
問句野都可能無啦啦會比人係背後屌老母再周圍唱

其實如果係第一次去海洋公園 誤會左或者唔清楚都唔係好出奇啫

你估個個遊客都知咩

個問題超級合理，你唔係覺到要問隻雞好幽默呀？

人地第一次黎，揾唔返出口唔撚得

人地驚你鳩入單，入左兩個餐比佢啫

客：個pizza 可唔可以切6份 切8份我食唔晒
我：

場景係賣衫店
講明特價貨物不設試穿
有個大陸女人講住半咸淡廣東話走入黎

大陸女人：我想試穿呢件
同事：唔好意思，特價貨品不設試穿
大陸女人：下 唔試點知岩唔岩身呀
同事：我地個個客唔試都知喎，我都唔知點解你會唔知

cheap led燈係好撚刺眼wor

入到去都有要大地圖啦，文盲就無得講

我勸喻呢個post大部分人請立即辭職唔好再做服務業 你地班仆街根本就係唔撚想做/無腦 仲懶落d客話人on9 講出黎都笑死人

應該叫佢外圍包浸嘢，鍾意幾光幾暗咩色都得添

做物業嗰行，啲住户打嚟問幾時掛八號風

我知就去做天文台喇

其實係想問有冇氣墊，咪答個客有囉，不過叫 turbo boost

點解你條7分褲咁長

l m

人地心果句係想講，個 software size 咁細，功能肯撚定唔會多得去邊

做連鎖時裝店
件衫賣174 啲大陸人問我有無得淨係收佢100
嗰74我同你出埋佢啊??
同佢解釋話要嘟機入電腦 無得咁樣平比你架
然後發我脾氣: 不買了!不買了!

見過人係餐廳問個waiter
依樣野好唔好食架？
我： 你想個waiter 點答，唔通答你唔好食

利申：問個個我老婆黎

個啲人好似活係另一個空間咁

我都好似試過

再講班sales又話我地閪客

下？ 有幾on9

我就唔係比客問
但有一日係觀塘APM行緊街嗰陣，比個大陸阿姨拖住個喼展鳩我隻腳，Sorry都冇聲仲敢問我荃灣點去
咁我都好正經答佢地鐵轉一程車，大約一個鐘到就到，想快啲就搭的士
佢話地鐵麻煩，問我點行過去
然後我諗都冇諗直接指住求其一個方向同佢講
你直行好快會到
食屎啦你老母話左地鐵一個鐘你問我點行
你死你事

遊客鬼知咁多咩 不如叫海洋公園 set 番個站牌豬紙仲好

收工時間已經落左半閘
仲有人可以走入黎問係咪收左工

呢個比人問過幾次

入Adidas拎起對波鞋問我：呢個咩牌子？

落半閘真係未收工窩, 收工就落晒啦.

半閘通常係有出無入, 想幫趁, 搏你心情好放多個入黎, 又有問題?
掉番轉, 唔落半閘都可以準備收工唔做生意架, 問下又 on9? 咁唔問直接入囉

叫你老細係你人工度扣d平賣比我啦！
咁先識做生意嫁ma！
我都係咁做，睇我幾成功！

心諗，你開善堂我唔係！

試過有個阿嬸問我點解部電話影相咁矇
我話因爲你個鏡頭污糟左囉

利申 返主題公園 唔知走黎問我做乜鬼

返大陸啦死 5 毛, 凍滾水都唔識

老豆 我
：你聽日返學返幾點？
：兩點半
：晏晝？
：真心有冇可能係半夜兩點半

睇到幾多入世未深小學雞想搵d低能位入點知柒左收埋水

呢 D 野無一定.
如果你做間玩具舖, 生意好到鬧客都有人排住隊黎買, 你唔 sale 係無問題窩

喱個post應驗左咩人番咩工

幫人買鞋 38號姐係幾大?

小姐公司做緊promotion買滿1000減200喎
我依家買左1100你減250得唔得架？

你唔識晒無問題.
咁你答錯野比人屌, 係咪都好正常先? 呢件事點都唔會係個客錯

斟杯水比個客
個客問：杯水飲唔飲得㗎？

個客拎住本notes 入黎問
唔該想問呢幾條線有咩分別
冇分別佢地個價錢點解唔同
點解條線貴啲，充電速度會快啲
屌你老母伸手黨，google 大撚把啦仲要抄低啲問題黎問人

可以係維修緊, 可以係鎖左要餐廳拎鎖匙先開

中碼姐係咩碼

問點解你地啲鞋淘寶平咁多

對唔住我地係正貨

咁係咪用下腦就知你係 pt 仔?
你老實話我知你係 pt 仔, 好可能串下你, 會走去問第二個
你唔識鳩吹, 返黎屌柒你事小, 去屌柒埋你同事, 或者屌柒你老細, 唔知邊樣大鑊 D 呢?

屌, 等我重咁認真
原來係名人

落半閘係因為仲有客係個場入面
咁如果落哂閘咁啲客點走
唔通每個客走嘅時候
次次都開閘又閂門
到左收工時間再放人入黎買野
我地員工唔洗收工嘅
要買野嘅 一係早啲入黎
一係就明天請早
On 99

呢個都好撚正常喎
有啲水真係未必係for 你飲

有次收錢問個客有冇會員卡佢問係咪屋苑拍卡個張

Same here 我叫佢跳一跳跟住就到左

有冇搵陳卓明睇睇？

原來揸住雞毛真係可以當令箭 又體現到連雞logic

做7仔d c9問牛奶有無唔凍？？

高級餐廳斟比你都係比你飲姐 唔通拎嚟洗餐具咩

7仔有熱奶架

又話冇？

聽返嚟

蝗婆：有冇月經紅嘅唇膏賣?
：你想要乾咗定未乾嗰種？

啲茶可唔可以用凍水沖俾我唔係加冰溝凍, 係直接用室溫水
點解你唔似隔離餐廳有嗰幾味餸嘅
個餅係我自己親手切嘅, 可唔可以free我個切餅費
(繁忙時間, 門口已經排咗幾十人)有冇得唔等位

同佢講:你嚟姨媽嗰陣將啲m搽落自己個嘴唇咪得囉

姨媽紅

賣按摩用具
大陸閪：這個是不是新出的洗面儀?

之前做細鋪男裝 有個客話想試褲
點知佢入左去就開始問啲無聊野
突然
我拉唔到條拉鏈啊
先生你試下慢慢拉啦
你可唔可以幫我拉拉鏈啊？
WTF????????

我又唔係喺度做，唔明就問下都好正常嘅

this

餐廳有個客入黎問我 ： 仲有冇下午茶？

我只係等緊外賣

月經紅
血紅?

郵差巴打?

推

買咗舊X建磨腳皮機
第日走翻嚟話部機轉得咁慢都剃唔到鬚,要退貨

Order 左嗰刨冰，問有冇得走冰

真正個名叫姨媽紅呀 即係深紅色
雖然係戇鳩
不過留意開美妝都應該識有呢啲濕鳩色系名
做BA無可能唔識

試過派抽獎劵比客填姓名 性別果d 之後個客話唔識填
然後我指一指抽獎箱前面個sample話有教 之後佢照跟埋sample 既姓名 性別抄埋落去抽獎券到

十號風球
個客問 : 為什麼沒有飛機的?

吾你老母臭閪咩

Pt sales
果時18，19歲
呀叔：有冇海狗丸呀？
我：有呀 係呢邊
呀叔：好唔用架
我

禁你老母咩

成間舖淨係食雪糕
個客問 有無熱架？
心諗 你真係會想食熱既雪糕？

放耐左咪熱

鳩問鳩答

諗起麥兜某套戲

咁淨魚蛋呢?

咁都算....有D直頭係唔熟自己鋪/公司啲野

個客問得太深入反而當D客係ON9

翻cafe
：沙冰可唔可以少冰

可以呀
唔要杯都得

想搵支用黎清潔既洗面奶

重有

客：我皮膚敏感
我：係對成份定外來刺激呢？
客：對空氣敏感

返餐廳 大陸客
佢：有飲料嗎
我：有汽水可以加啊
佢：汽水是甚麼？
我：...............像可樂那種

唔識答 係咪我有問題

有氣飲料

屌我都試過

阻人收工正仆街

個客走入黎問：你賣D野真定假。

假嫁,過住la

佢用demo 試用版 ，已經試撚完晒 d function

我答佢，就係我哋d coding 寫得好，先可以 pack 到咁細，有齊你要嘅功能。

買 software 睇 installation file 去講價
倒不如直接話 function 啱唔啱用好過。

咁d撚樣問唔關我公司產品事嘅問題
然後我答唔清楚/唔知之類
佢馬上閪我面, 又屌鳩返我又點睇

都有好多真係客on9喎

定係你係on9客之一

咁個啲人咪撚樣 有咩點

一日問幾十百個on9問題

香港服務業死得咪因為縱壞哂你呢種on9垃圾囉

做酒店
行出間酒店 問我: 點解酒店WIFI用唔到嘅?

炒雪糕

屌 凍滾水都唔識就咪撚做侍應啦

咁都啊識唔係小學雞就係新移民?

1. 即係要水喉水
3. 切餅費，開瓶費 - 講真以前真係唔明點解要收，我跟本唔想佢幫我切／開。其實直接叫 service charge 更合理啦

最簡單就話電腦系統已經截左 無得再用

真係有喎...
但係要墊塊有線嘅版喺下面(電話無線叉電咁)

依支筆點用？
佢拎著支鉛筆問我同事⋯⋯

好似屎工奇呢d廢物做sales係我跳樓死左佢啦